東京急遊

大家好

小弟十幾年冇去過東京，再一次愛上呢一個地方。
今次分享少少點滴，希望各位巴打絲打賜教
小弟性格比較隨心，沒有太多預定嘅行程，亦不會有太多嘅行程安排，主要係食同睇銀杏，小弟去旅行最重要係舒服，隨心。當然去每一個地方我會先做交通資料蒐集，會令整個行程順暢一點（希望行少d冤枉路）

《交通》

為左節省時間，我選擇坐凌晨機，朝早四點半左右到羽田機場，羽田機場出市區例如東京駅上野新宿池袋等都比成田方便，過完海關拎行李大概五點左右，五點半左右頭班京急鐵路去品川站，再轉JR去新宿嘅酒店

東京鐵路有很多，大家出發之前最好清楚自己要去嘅區域，地方，坐JR或地鐵邊種會比較方便，又或且自己酒店近邊，會令自己旅程便捷一D。

去日本會建議大家出張西瓜卡（Suica)
大部份日本都可以通用，亦可以將西瓜卡放係apple pay/google pay, 不過大家小心，如果放左入apple pay實體卡就用唔到，原因我估同security 有關。

另外如果去嘅地方近地鐵，基本東京地鐵覆蓋很多主要景點好似晴空塔，六本木，新宿，原宿等，坐地鐵最重要留意自己去邊個地方，認住個code，可以download定個地鐵apps會更方便。
如果長期坐地鐵，會建議大家買地鐵pass，東京地鐵pass有24/48/72小時pass，以第一次入閘計，好多酒店機場地鐵站都可以買，最新價格如下圖
大家亦可以先係Klook等預購網先買再係機場取。

LM

《銀杏》

此行一個最重要嘅行程係賞銀杏
因為剛好碰上銀杏季節，不可以錯過。
現場睇真係好靚好震撼，可惜人太多，找一個靚嘅位置不容易，建議早一點去。
當日警察幫忙封了行車線，令到大家有更多空間影相。
以下嘅相都都係用手機影，未必可以完全反映現場感，大家有機會都可以現場參觀一下，值得。

加上現場有銀杏祭，有各種不同嘅小食攤檔俾大家嘗試。

地點： 明治神宮外苑前 （地鐵青山一丁目站行5分鐘左右）

好天睇銀杏葉幾靚

我果日去真係好好彩，天氣好好
前幾日都係天灰灰

感恩

《食一》

來日本，一定要好好滿足自己胃。
作為一個為食嘅人，食好西係好重要。
首先介紹三種值得推介嘅美食，歡迎各巴打絲打交流賜教。

吉列牛
東京食吉列牛嘅店好多，今次先拜訪呢一間比較多香港人知道嘅牛かつもと村。
單單新宿已經有三間分店，我選擇近酒店嘅歌舞伎町分店。大家可以參考分店位置，梗有一間係左近。
呢間店應該係唔可以book位，小弟到嘅時間大概九點，過咗大家晚餐時間，所以唔駛等位立即入座。（注意十點關門）
呢一碟吉列牛有幾好味已經不能用筆墨形容，上菜時牛係半生，大家可以用鐵板再灸熟。有機會大家一定要試一試。
價格大概2400yen兩塊牛，抵食之選！

壽司
我一定要食美登利，
我一定要食美登利，
我一定要食美登利。
這行其中一個任務，就係拜訪呢一個老朋友。
這次拜訪嘅係涉谷Mark City嘅分店。
其實建議有興趣嘅朋友可以去呢間分店，近JR站，而且店座位較多，等待時間亦唔會咁耐，小弟星期五晚收工時間去，大概等左45分鐘。
美登利可以先網上拎飛，總店梅丘更加可以預訂（可看以下連結），小弟日文半桶水，都係walk-in算。

我絕對相信係東京或且係日本，比美登利好食嘅壽司一定好多，但係置身其中已經好足夠，好滿足。

Shabushabu
這次朋友介紹一間性價比極高嘅一間火鍋
鍋ぞう Nabezo
東京很多區都有分店，新宿有四間，我選擇左新宿三丁目分店，位置非常方便，位於Bic camera對面，地鐵新宿三丁目站出口行幾步。
這次選擇5800Yen日本和牛頸脊松阪豬套餐，100分鐘任食，每人港紙三百幾，極抵食
除左shabushabu,亦可以選擇壽喜燒，豆乳鍋等不同嘅鍋類。
小弟建議大家最好先網上預訂，繁忙時段等候時間可以超過兩小時。

待續

想問下樓主大概幾時去
因為我諗住我下星期日(16/12)去到仲有冇銀杏睇.....

同一台餸可以影到兩個感覺出嚟

呢批相係上星期五影，頭先睇IG到琴日仲盛開
（你可以先去IG打外苑前，並木呢個keyword睇下）
不過月中真係有少少窄，希望巴打/絲打會睇到
不過俾少少心理準備，銀杏其實有少少臭味

爸打眼咁好，我左邊應該用IG執左一執（失禮）
右邊係真象
不過都好好味

《食二》

琴日介紹比較正餐嘅食物
今日會介紹幾個覺得可以推介嘅食物

Harbs
呢一間餐廳以蛋糕聞名，特別係Mille Crepes
小弟久聞大名，終於有機會一試
味道香濃，忌廉甜而不膩，與水果緊緊配合。
小弟完全唔好甜食，但大力推介

餐廳除左常規嘅蛋糕menu外，亦有另外邪惡嘅期間限定。
最新漸嘅限定係士多啤梨蛋糕及黑白朱古力蛋糕
如果唔食甜食，都會有咸食好似意粉等等，不過唔食咸食我建議食其他😆
大家可參考佢嘅主頁介紹，有日文同英文版

我當日去係新宿東口Lumine EST 地庫
座位較多較舒適，東京有好多分店。

幸福Pancake
幸せのパンケーキ
又係甜食，今次推介係幸福Pancake
最近係香港開分店嘅幸福pancake
對唔好甜食嘅我來講，這個pancake剛剛好。
小弟選擇左季節限定 Greek Yogurt with Pancake
太太選擇左原味Manuka蜂蜜配Pancake
小弟見東京有另外一間叫Flipper’s, 非常長龍，小弟未食過，希望食過巴打絲打分享分享。

星期一到星期五都可以先上網預約，咁就唔需要等位
會建議表參道分店，會比較多位，食完又可以去原宿shopping

藤堂
小弟去清澄白河，有一間蛋糕店係極級推薦
藤堂プランニング工場直売

其實係一間蛋糕工廠會有做少量外賣，店員不太懂英文
選擇不多，但非常新鮮，小弟買左士多啤梨蛋糕
回味到不得了

如果有去清澄白河嘅巴絲可以一試。（抱歉我忘記影蛋糕嘅真身，太快食左落肚 )
大家可以睇下menu

待續

幾好 詳細

客氣，請多多指教

留名

希望唔好爛尾

繼好睇

我第一次去東京都係坐呢班機

多議捧場，其實都差唔多完，應該唔算爛尾嘅
小弟呢次比較趕，又太隨心，唔係去左好多地方。
而且景點我唔會多介紹因爲大家都可能比我仲熟。
主要介紹幾樣我想分享嘅事物
希望下年初可以再去，我都想介紹多d唔同嘅地方。

係唔係條龍？
我一向唔知有呢班機，只係偶然知道，時間又比成田好
咁就坐左
巴打絲打幾時去？有冇咩東京好介紹？
大家交流下

好鐘意你個名🤤

我搭冇水飲都係差唔多時間到，
因龍凌晨到羽田呢班機通常都冇平機票，所以搭因航凌晨都係到成田

我比較鐘意鎌倉江之島，吉祥寺，自由之丘，清澄白河

巴打冇水飲係唔係UO?
我之前有見過有班機差唔多時間到

鐮倉江之島，河口湖，高尾山都係下次想去嘅地方，希望工月前有時間可以去

冇錯係UO 。
河口湖今年6月去過，不過天氣唔好望唔到富士山

《Blue Bottle》
自從幾年前係美國試過Blue Bottle，已經愛上左呢支藍色樽仔，不論brew定Latte，都係小弟嘅最愛。
每一次去美國，都一定會去會一會佢。
今次有機會去清澄白河，一定要去探一探東京第一間嘅藍樽仔，裝修一如簡約，俾人一種舒服嘅感覺。
日本人嘅執行力及親和力會令到店嘅感覺比美國分店多一分親民，多一分親切感。
清澄白河店面比新宿或青山都大，客人都可以係寬敞舒服嘅環境下享用果一杯屬於你嘅Blue Bottle。

住係新宿，趁機會亦拜訪左新宿嘅分店。
畢竟係黃金地段，遊客多，未能做到清澄白河分店嘅感覺
如果想慢慢坐低扮陳豪，新宿店會比較難。
不過咖啡品質尚算保持水平。

當然，東京尚有很多高質嘅咖啡店，希望有機會一一拜訪。

待續。

青之洞窟

介紹完食食食之後，介紹一個季節性嘅景點
青之洞窟

日本人每年聖誕節都會花心思係聖誕燈飾上面，絕對唔係尖東港豬澳大橋當左聖誕燈飾咁是旦旦，絕對係不同形式，絕對係視覺上嘅享受。主辦方會加左一張透明反光嘅膠地版，務求置身於水底嘅感覺。

青之洞窟大概一年一次限定，今年係11月30到12月31號。
當日我去係第一日開放，遊客尚少，如果十二月去東京嘅巴打絲打，不妨晚上一去，小弟十分欣賞其概念。
地點係代代木公園旁邊，離原JR站大概10分鐘
涉谷行過去大概10分鐘
留意，佢唔係係代代木公園入面而係旁邊，建議去嘅巴絲請用google map搵一搵，避免行冤枉路。大家可去觀網參考一下。

除左青之洞窟，東京仲有好幾個類似嘅燈飾裝置好似六本木目黑川都會有，大家可以參考以下介紹，
十二月去東京嘅朋友唔好錯過

結局待續

前年聖誕去東京冇去睇呢個，下次有要補番

睇落好正
冇乜機會12月呢個時間去日本
淨係食過青の洞窟隻意粉醬

12月中出發
留個名先

小弟影相技術唔得，親身睇真係好靚。
遺憾係冇時間睇埋六本木同目黑川嘅燈飾
今年岩岩年尾清假，有時間覺去
希望下年初再去多次😆

巴打幾號到幾號？
同埋會去邊，記得分享下。
東京開始涷，要留意天氣狀況

目黑川普通嘢嚟
六本木中城唔錯
惠比壽都值得去

新宿住邊間？
機票駛唔駛3千？
下月去

惠比壽🤤
下次去

巴打（絲打）
我住新宿王子，好方便，離新宿JR站大概5-8分鐘
不過房間好細（日本style) ，同埋新宿人太多，下次會試品川果邊。
酒店個景唔錯，望到隻哥斯拉

一月去聽講可以買福袋同好多特價野
應該好期待🤤

一個個topic 咁講唔係跟期同行程

支持樓豬

去羽田凌晨機可以試下ANA, 有時仲平過因龍

多謝支持
小弟比較隨心同學唔到巴絲打好齊整整理遊記，
同埋有d地方會去兩次以上😆
所以按topic講會容易寫一d

希望好快會寫新嘅同大家分享😏

冇錯，同一時間有ANA,UO同埋KA
所以有唔少選擇
下一次會試下ANA,多謝指教

之前ana 果班可以做到唔洗3千
差唔多拍得住正價uo
不過依家加曬價了

又好想去東京了

特別係星期一嘅辦公室
好掛住d吉列牛🤤

下星期出發，留名

試過獨遊東京一星期

好很正呀

正，留意天氣，開始轉涼。
俾藉口自己去東京買褸😂

會去咩地方，分享下。

東京獨唔獨遊都開心
有咩地方巴打推介，下次等小弟試下

上星期仲講緊係暖冬
我係東京留三日咋
清澄白河同美登利都係會去既

留名等試

諗起美登利就流口水
清澄白河好舒服，好鐘意呢個地方。
有機會可以試下我介紹果個蛋糕仔🤤

屯門巴打？
多謝賞面

留名 過一排就飛

留名，18號出發去東京獨遊

《後篇》

最後一樣介紹大家嘅係超級市場
小弟同太太都好喜歡行超級市場，特別係日本嘅超市
因為日本嘅超市可以有好多唔同嘅product，日本仔嘅創意及體貼嘅程度係唔係大家可以想像，所以基本上一行超市大概就可以停留半日，而東京嘅驚安或其他藥妝店實在太多人，基本唔太建議駐足，單單賣單退稅可能用左大家好多時間。

小弟去日本會比較喜歡Bic Camera,一來東京Bic Camera太方便，梗有一間係左近，而且Bic Camera可以上網先訂購再預約領取，更另外下載Bic Camera coupon，
有3-7%折扣。Bic Camera攻略大家可以上網參考，好多blogger都有介紹。

另外，小弟今次偶然發現一間超市
位置係新宿附近一個叫中野坂上嘅地方
地鐵中野坂上站（M06, E30)行3分鐘即到
最重要係營業時間開到零晨一點。
總共有四層，不論生活用品，生果，零食應有盡有。
最後一日我放低唔少Yen係度🧟‍♂️

LIFE Nakanosakaue
１丁目-36-3 中央 Nakano-ku, Tōkyō-to 164-0011, Japan
+81 3-5389-2571

Life係東京有好多分店，大家可以先睇睇邊一間近酒店
如果住新宿會推介以上嘅分店，因為我唔清楚其他分店會唔會咁大同貨品咁足。

《後記》

今次東京雖然只係去左四日，不過身心上好滿足。
希望短時間內可以再去，同大家分享更多。

突然間有少少想分享之前去英國同巴塞羅那嘅精髓，睇下幾時得閒整理下，希望大家亦多多支持，互相交流。

巴打幾時去？

正，應該好期待，會去邊一度。
獨遊都好開心，好好享受下。
不過睇預報下星期一會有少少雨，天氣亦轉涼。
買衫好機會😆

未計劃去邊到

巴打有無推介同埋揀邊到住比較好

同埋月中打後著幾多衫先夠

我上星期去就一件tee加件jacket就夠
不過下星期估計要加衫
最好問問其他巴打絲打

住，如果方便，新宿池代真係好方便
落樓就食野買野，如果要轉車又係大站。
不過真係太多人🤦🏾‍♂️
有朋友介紹品川，我下次都應該會試果一帶。
不過真係要視乎巴打想做d咩，先決定住邊。

頭先睇IG見到銀杏仲有，唔肯定下星期狀態
如果仲有值得參觀

另外星誕燈飾好似青之洞窟，六本木等等都可以睇下
可以參考呢條link,去完都分享下

巴打都可以參考下其他巴打絲打嘅評語

好好享受

我聖誕後去 不過好多野都冇plan 所以上黎睇下巴打們有咩好介紹

多謝巴打，參考下先

我都好鍾意行超級市場
Life賣啲嘢似一田唔太貴又唔太cheap
Maruetsu再平民啲開24小時
仲有7-11集團嘅Ito Yokado多自家產品特別嘢似Aeon
西友嗰啲就得個平 唔會想買
我搵酒店嗰時會google定附近有咩超級市場
深夜行下超級市場冇乜人幾正

其實Life嘅品種已經好滿足我嘅需要
Maruetsu 我之前有見過，不過冇時間去。
Ito Yokado 我好有興趣，下次會去睇下
多謝巴打

19到25號 第1次冬天去東京
到時應該都4度, 唔知heattech頂唔頂到
不過又聽講東京周圍都暖氣
行程plan暫時零進度, 都係去睇下燈飾同飲飲食食
美登利 拉麵凪 鰻魚 燒肉
會去三鷹睇下吉卜力館, 另外幾日仲未諗去邊 依家考慮緊去浸溫泉 巴打有無推介

第一次東京除咗大江戶都冇乜選擇
除非搵一日去遠啲河口湖箱根嗰啲

有考慮緊去河口湖或者箱根
但本身又book左酒店 失策
想即日來回 浸日帰り但同行既又唔想同人浸

通常一泊二食先有貸切風呂
日歸只有大浴場
以前有巴打話過有馬溫泉有
不過唔啱你

google到草津溫泉有日歸貸切溫泉
不過冇去過俾唔到意見

真係有?!
我搵下草津邊間有先, 感謝巴打

一月去， lm 參考吓

溫泉我都係知河口湖箱根果d，比較穩陣d🙋🏾‍♂️
不過巴打已經book左酒店，即日浸我唔太熟，唔好意思
鰻魚好多巴打介紹尾花，不過唔平，可以考慮下。

東京朋友講呢兩日已經涷左，我諗羽絨要出動。
不過日本好多地方都有暖氣，不過戶外要保暖。

我從未試過一月去，聽聞好多福袋賣。
到時分享下🇯🇵😌
不過一月應該真係好涷🥶

巴打利害，溫泉我真係唔熟。我淨識河口湖箱根。
我都好想浸溫泉，上年去過和歌山真係好爽皮。

係google大神厲害

係喎可以考慮埋浸溫泉
價錢大概點?

我都來左睇

青之洞窟係咪代代木公園同涉谷公園都會有？我一月頭先去 睇唔到代代木公園嗰個

如果係我睇果個就會係1130-1231
為期一個月，一月去就冇辦法啦🤦🏾‍♂️

正，現場睇係唔係正好多😌

好撚正

日本人最妙係加一塊透明反光膠片係地下，感覺係水中咁
玩得開心d巴打

多謝巴打推薦

我都係獨遊

Lm

唔好客氣
巴打我想問銀杏係唔係冇哂？

無去睇銀杏

我去完明治神宮先睇返原來係附近

其實係出面Shake Shack果條街🤭

1月中去 除左河口湖 仲有無咩近郊景點推介

邊到

由涉谷站一路向上走，大概15分鐘路程

二月底應該會去多次
諗緊去咩新景點🤭

Lm, 多圖pls

有無人去東京倒數?
最後31日會係秋葉原 未知去邊度倒數

哈哈，上一轉已經出哂
去左四日，來緊應該五日左右
要集思廣益諗下去邊

請問想食燒帝皇蟹腳的話，除左六歌仙有其他介紹嗎？

唔好意思巴打，食蟹真係唔係專長。
頭先google下見到有幾間貌似可以，第一間google都有4.3星，可以諗諗。

樓主想問下張西瓜卡入左落Apple wallet 咁增值又點樣做？

Thanks

可以用apple pay直接增值或者按傳統拎張卡去增值都得
不過個人覺得好方便用Apple Pay🤤

唔好意思巴打睇唔到個Post
倒數日本應該有好多節目，我未試過係日本倒數過

朋友介紹可以去增上寺，或者東京鐵塔

巴打可以上網睇下介紹，日本有好多唔同嘅倒數活動。

好好享受，之後分享下，祝新一年事事順利

lm

係喎 我琴晚摸摸下都見到Apple pay增值
但上網見又話張卡入左入Apple wallet 實體卡就會廢左

呢個問題我親身問過，如果張西瓜入左Apple Wallet,張實體卡係唔能夠用，意思係唔能夠出閘入閘或者去便利店買野，你要用電話或apple watch來取代。
但係如果想增值，張實體卡都可以做。

希望幫到

咁都幾正喎 即係都可以比張實體卡去增值 唔洗又碌卡

其實佢本意係好好，可以俾人方便用電話或手錶就可以交易，免除麻煩。增值又可以用apple pay/google pay，唔駛驚係街搵唔到地方增值。
轉左Apple wallet之後我未試過用實體卡增值，試過分享下。

新宿有咩必食既野

巴打，食物各有喜好
個人有兩樣推薦
一係吉列牛，牛魔王恩物
二係Harbs嘅水果Mille Crespes

Enjoy

我都係凌晨機到凌晨機走
巴打有咩寄存行李既tips
凌晨4點幾5點既機到 但係2點先可以check in
聽講可以提早去酒店擺低行李 但唔知係咪
走果日中午12點要check out但係凌晨機走
行李又可以點寄存
感激

巴打唔駛驚，其實住得酒店，
基本上都可以寄存行李，我當日都係一點先可以check in,你可以先放低行李再出去玩陣食下野先
食完lunch再返去check in

走亦一樣，check out先將行李寄存酒店，
到去機場前先拎返。

如果酒店咁雞連寄存服務都冇，好多大嘅車站好似新宿會有行李locker,你google下都會有，以下都可以作參考

仲有巴打係羽田落機？定係成田？

我飛羽田 喺新宿租酒店
打算落機買72 hour pass加suica card
坐東京單軌電車去濱松町轉東京地鐵
查左下5點幾就有車落機連過關應該岩岩好

如果羽田去新宿，會建議坐京急鐵路（頭班車五點半左右），再到品川轉山手線。呢個會係最方便快捷嘅方法。
因為濱松町去新宿係遠左。

個人經驗係睇睇係唔係真係有需要72小時，好似我果日買左48小時pass,最後其實用唔多🤧

暫時plan緊都係base on 東京地鐵為主既路線 係諗住有需要先坐山手線果啲

第一次去 想從簡 唯一自己睇得比較清楚都係東京地鐵既路線圖

東京地鐵其實要小心號碼，基本都唔難
如果住新宿個人會鍾意山手線，因為去池代，原宿，涉谷都比較方便，又唔駛轉車

好好享受，之後share下

應該都要撞幾次板先識
多謝巴打

仲未決定去邊好
去到再諗
聽朝早機

如果星期六日,單軌電車有個優惠係500 yen加山手線落車

玩得開心d

西口果邊有間昆布麵，¥420，好好食

新宿站搭新幹線果邊既大樓，3/F有間遊客中心，可以¥800放行李一日，到夜晚11點前

lmlm

準備同日本妹倒數

巴打邊度倒數